「警世」標籤化逐漸湧現

Umm..話說我尋日開咗個Post

之後就有好多人話我係五毛
咁我就粗略回應下
順便講吓我嘅諗法

我想講標籤化呢樣嘢，
係嚴重過社運初期好多，
雖然呢樣嘢某程度上可能有好處，
但整體來講一定係弊多於利。
- - -

乜嘢係標籤化？

雖然字典上邊好似係冇呢個Term，但係我個人都有少少解讀。我會將「標籤化」定義為：因個人經驗/社會整體風氣，不經思考而作出主觀嘅結論。

例子一：社會標籤化

咁我首先講一個社運以外嘅例子啦，其實係我哋三個當中都好難免會有一啲標籤化。就例如有啲人會將八/九十後，標籤為「廢青」，呢個係因為社會嘅整體風氣而造成，令到大家不經思考地判斷呢啲人為「廢青」。又例如連登仔，會因可能一次嘅個人經驗，將女性標籤為「煩，冇用」，呢個係好唔尊重而且唔理想。

唔知大家記唔記得呢張圖呢？

例子二：社運中嘅標籤化

我舉第一個例子先啦，呢個都係我開Post嘅原因。話說，我尋日出咗個Post，當中用咗一啲字眼，例如「5.27係送頭」等等，之後就俾一大班人屈係五毛。

其實喺場社運入面，有唔同嘅聲音係好正常，而呢個亦都可以解讀點解要「兄弟爬山」，而點解大家可以一齊行落去，係因為我哋有共同嘅目標：光復香港。因此可能大家理念會唔同，可能有人係泛民派，有人係熱狗，但我哋同樣都係手足，都會企喺同一陣線。

而可能我所講嘅「送頭論」唔係社會主流嘅睇法/接受得到，所以就會有人，直接標籤咗我係五毛。但如果你心水清，你會知道我係想為場社運好，點解大家唔可以理性討論，更何況呢個可能係一條出路， 可能可以令到大家做得更好，點解要一嚟就直接標籤咗我？

我舉埋另一個例子啦，大家見到年輕人吃M記，可能會直接標籤佢哋係港豬。但有冇唸過可能佢係藍絲，有自己唸法，想幫襯返藍店？我覺得如果佢可以理性討論，我可以接受佢因政見而作出吃M記呢個結論喎。又話者有冇唸過人哋用哂啲錢買gear，冇錢先被迫食M記？

結論

我只係想講一下「標籤化」嘅現象越來越多，而至於點解「標籤化」係弊多於利，大家就自己唸下啦。

Btw...我唔係五毛

Um...
或者我唔應該將某黨派標籤為「熱狗」

我道歉

我唔係五毛

例子一正常人都會單一事件去睇，上述事件果個女人的確好煩，唔等於全部女人好煩

樓豬有心，幫你推一推

「女人真係煩」
「個女人真係煩」

唔同意思來

而家無曬討論空間

黃營常見標籤

讚泛民=泛登仔/大和解撚
屌泛民=熱狗

批評行動成效=送頭撚/散水撚/失敗主義撚
承認運動會有犧牲=浪漫主義撚/人血饅頭撚

幫/冇屌藍絲=民意撚/左膠

仲有冇？

所以我就係話，大部分正常人睇到「女人真係煩」係上述事件都會理解為「個女人真係煩」

唔介意你推多幾下

不過樓主你上個po用到「送頭」呢啲字始終唔太合適，太易刺激情緒

明白你係有心想運動好，但用詞都要小心

「標籤化」只會減低我哋想像/思考空間

要正視

唔可以完全話冇嘅

但大家都要接受多啲唔同意見lor

輕輕一推

體育台入面有個笑時事台嘅post

唔止社運, 標籤一路係分化方法黎, 男女, 貧富, 二代, 外內向...五毛由回歸開始就一直制造對立面

Pish

推
我不希望有一日在這一個地方迫害其他人的就是我們的手足。

我有一種不祥的預感……亞洲社會武裝革命而演變成人道災難是常態。

5毛既存在是已 fc 的事實, 呢班人收錢帶風向搞到網絡世界污煙章氣, block / 標籤是其中一個令人冇咁眼怨既最直接途徑

低手5毛被無視得多, 為左個飯碗就會進化, 變成閒時是手足, 重要關頭變返5毛帶風向, 令人防不勝防.
所以, 有啲之前確認左係藍絲/5毛既, 我認為應該要繼續 block 繼續標籤化, 到緊要關頭呢班友群魔亂舞時, 就可以適時出來屌柒佢地,

唔好同我講咩理性討論包容不同意見,
閒時大家傾下運動方向冇問題, 重要關頭搞搞震既我建議一律視之為藍絲賣港共人士看待, 所有手足都應該要大力屌柒

[文宣手足請入]國安法文宣方向